# 中山大学

## 历届录取线/全省排名
|年份|科类|最低分/省排名|最高分/省排名|平均分/省排名|
|----|---|------------|------------|------------|
|2016|文科|577/约1499|||
|2015|文科|615/约1884|668/第11|627/约795|
|2014|文科|622/约1550|656/约60|631/约760|
|2013|文科|629/约1500|661/约80|638/约700|
|2012|文科|620/约1800|661/约40|630/约800|
|2011|文科|615/约1700|649/约80|623/约850|
|2015|理科|607/约6006|||
|2015|理科|641/约6000|680/约298|654/约2940|
|2014|理科|615/约7725|672约150|635/约2900|
|2013|理科|625/约6300|676/约190|641/约2700|
|2012|理科|628/约6200|679/约150|642/约3000|
|2011|理科|609/约6200|661/约150|623/约3000|

## 中山大学校区介绍
中山大学（简称：中大[注 3]，英语：Sun Yat-sen University, SYSU[注 4]），是中国大陆的综合性大学。其前身为孙中山先生于1924年创立的国立广东大学，1926年为纪念创始人孙中山改称国立中山大学。主校区位于广州市海珠区康乐园，医学部位于广州市越秀区（原东山区），另有广州大学城校区和珠海校区，此外，在广州市和其他一些省市还设有附属医院、研究机构和独立学院。

中山大学是教育部直属重点大学高校，并位列985工程和211工程之中。

---

中山大学现有四个校区，总面积6.17平方公里；

校本部（南校区）：广州市海珠区新港西路135号（原岭南大学校址），占地1.17平方公里；
北校区（中山医，医学院）：广州市越秀区（原中山医科大学校址），占地0.39平方公里；
东校区（大学城校区，“中东”）：广州市番禺区小谷围岛广州大学城外环东路132号，占地1.13平方公里；
珠海校区（“中珠”）：珠海市香洲区唐家湾，占地3.48平方公里。
珠海校区与高雄的国立中山大学，都是位于北纬22度线的临海校园。
另外，中山大学已与深圳市政府签署协议于深圳市光明新区建设深圳校区，预计于2018年9月启用，占地3.3平方公里[9]。

## 其它
香港中文大学（深圳校区）
- 学校主页（http://www.cuhk.edu.cn/index.html）
- 2016招生情况, 在招生计划较2015年的600多人增加近200名的情况下，各地所录取学生的质量有了大幅提升，理科分数平均超过各地一本线113分，较2015年提升20分，文科分数平均超过各地一本线72分，较2015年提升8分。大多数省（市）文科最低线在1.1%以内，理科最低线在2.4%以内。100余名学生获得四年入学奖学金，同时，加大新生入学助学金，21名来自中西部边远山区或贫困地区的学生获得四年共计420多万元人民币的助学金。
港中大（深圳）在广东录取结果优秀，是广东省内院校中录取分数最高的大学。**按提前批录取的文科学生最低分578分（位次：1418名），全部位列省内26万考生的前0.6%，超过一本线64分；理科学生最低分619分（位次：3062名），全部位列省内35万考生的前0.9%，超过一本线111分。**
